
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [141. 环形链表](https://leetcode-cn.com/problems/linked-list-cycle/)

## 題目描述

<p>给定一个链表，判断链表中是否有环。</p>

<p>如果链表中有某个节点，可以通过连续跟踪 <code>next</code> 指针再次到达，则链表中存在环。 为了表示给定链表中的环，我们使用整数 <code>pos</code> 来表示链表尾连接到链表中的位置（索引从 0 开始）。 如果 <code>pos</code> 是 <code>-1</code>，则在该链表中没有环。<strong>注意：<code>pos</code> 不作为参数进行传递</strong>，仅仅是为了标识链表的实际情况。</p>

<p>如果链表中存在环，则返回 <code>true</code> 。 否则，返回 <code>false</code> 。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>进阶：</strong></p>

<p>你能用 <em>O(1)</em>（即，常量）内存解决此问题吗？</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<p><img alt="" src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/12/07/circularlinkedlist.png" style="height: 97px; width: 300px;"></p>

<pre><strong>输入：</strong>head = [3,2,0,-4], pos = 1
<strong>输出：</strong>true
<strong>解释：</strong>链表中有一个环，其尾部连接到第二个节点。
</pre>

<p><strong>示例&nbsp;2：</strong></p>

<p><img alt="" src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/12/07/circularlinkedlist_test2.png" style="height: 74px; width: 141px;"></p>

<pre><strong>输入：</strong>head = [1,2], pos = 0
<strong>输出：</strong>true
<strong>解释：</strong>链表中有一个环，其尾部连接到第一个节点。
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<p><img alt="" src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/12/07/circularlinkedlist_test3.png" style="height: 45px; width: 45px;"></p>

<pre><strong>输入：</strong>head = [1], pos = -1
<strong>输出：</strong>false
<strong>解释：</strong>链表中没有环。
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li>链表中节点的数目范围是 <code>[0, 10<sup>4</sup>]</code></li>
	<li><code>-10<sup>5</sup> &lt;= Node.val &lt;= 10<sup>5</sup></code></li>
	<li><code>pos</code> 为 <code>-1</code> 或者链表中的一个 <strong>有效索引</strong> 。</li>
</ul>


## 相關題目

- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [链表](https://leetcode-cn.com/tag/linked-list)
- [双指针](https://leetcode-cn.com/tag/two-pointers)

## 相似題目

- [环形链表 II](../linked-list-cycle-ii/README.md)
- [快乐数](../happy-number/README.md)
